\chapter{Häufig verwendete Signale} % (fold)
	\label{cha:haufig_verwendete_signale}
	In vielen Fällen kann man ein System durch seine Reaktion auf ein Eingangssignal charaktierisieren, das als Textsignal benutzt wird.
	
	\section{Einheitssprung $\sigma (t)$} % (fold)
		\label{sec:einheitssprung_sigma_t}
		\begin{equation}
			\sigma (t) = \begin{cases}
				0 & \text{für $t < 0$} \\
				1 & \text{für $t > 0$}
			\end{cases}
		\end{equation}
		
		% TODO Graph
		
		Für $t=0$ gilt: $\sigma (t) \in [0; 1]$
		
		\paragraph{Verzögerter Einheitssprung $\sigma (t-t_1)$} % (fold)
			\label{par:verzogerter_einheitssprung_sigma_t_t_1}
			Ein um $t_1$ nach rechts verschobener Einheitssprung kann dargestellt werden durch

			\begin{equation}
				\sigma (t-t_1) = \begin{cases}
					0 & \text{für $t < t_1$} \\
					1 & \text{für $t > t_1$}
				\end{cases}
			\end{equation}

			% TODO Graph
		% paragraph verzogerter_einheitssprung_sigma_t_t_1 (end)
		
		\paragraph{Beispiele} % (fold)
			Welche Funktion $U_e(t)$ beschreibt diesen Graphen?

			% TODO Graph
			
			\begin{equation}
				U_e(t) = U * \sigma (t)
			\end{equation}
			
			Welche Funktion $p(t)$ beschreibt diesen Graphen?

			% TODO Graph
			
			\begin{equation}
				p(t) = a * \sigma (t-t_1) - a*\sigma(t-t_2)
			\end{equation}
			
		% paragraph beispiele (end)
	% section einheitssprung_sigma_t (end)
	
	\section{Rechtecksignal} % (fold)
		\label{sec:rechtecksignal}
		\begin{equation}
			rect(\frac{t}{T}) = \sigma (t+\frac{T}{2}) - \sigma (t+\frac{T}{2})
		\end{equation}
		
		% TODO Graph
		
		\begin{equation}
			rect(\frac{t-\frac{T}{2}}{T})
		\end{equation}
		
		% TODO Graph
	
	% section rechtecksignal (end)
	
	\section{Einheitsrampe $r(t)$} % (fold)
		\label{sec:einheitsrampe_r_t}
		\begin{equation}
			r(t) = t * \sigma t
		\end{equation}
		
		% TODO Graph
		
		\begin{equation}
			r(t) = \int \limits_{- \infty}^{t} \sigma (\tau) d\tau \\
			\sigma (t= = \frac{dt(r)}{dt})\text{, ohne t=0}
		\end{equation}
		
		% TODO Graph
		
		\paragraph{Beispiel} % (fold)
			Welche Funktion $u(t)$ beschreibt folgenden Graphen?
			% TODO Linear steigender Graph
			% Steigung = 5V / 1s
			\begin{equation}
				u(t)=5 \frac{V}{s} * t * \sigma{t}
			\end{equation}
			
			Welche Funktion $u(t)$ beschreibt folgenden Graphen?
			% TODO Linear steigender Graph, der erst bei t_0, dafür aber auf einer gewissen Höhe anfängt
			\begin{equation}
				u(t)= t * \sigma(t-t_0)
			\end{equation}
			
			Welche Funktion $u(t)$ beschreibt folgenden Graphen?
			% TODO Graph, Sinuskurve, die erst bei 0 beginnt
			\begin{equation}
				u(t)= \sigma(t)*sin(\frac{2\pi}{T}t)
			\end{equation}
		
		% paragraph beispiel (end)
	
	% section einheitsrampe_r_t (end)
	
	\section{Einheitsimpuls $\delta (t)$} % (fold)
		\label{sec:einheitsimpuls_delta_t}
	
	% section einheitsimpuls_delta_t (end)
	
	\section{Sinus/Cosinus-Funktionen} % (fold)
	\label{sec:sinus_cosinus_funktionen}
	
	% section sinus_cosinus_funktionen (end)
% chapter haufig_verwendete_signale (end)